
> 《「論語」学而の「吾日に吾が身を三省す。人の為に謀りて忠ならざるか、朋友と交わりて信ならざるか、習わざるを伝えしかと」から》毎日三度反省すること。1日に何度も自分の言行をふりかえってみて、過失のないようにすること。さんしょう。

https://dictionary.goo.ne.jp/word/%E4%B8%89%E7%9C%81_%28%E3%81%95%E3%82%93%E3%81%9B%E3%81%84%29/

> さん‐せい【三省】
〘名〙 (「論語‐学而」の「吾日三二省吾身一」による) 一日三たびよく反省すること。幾度もわが身をかえりみ戒めること。さんしょう。

https://kotobank.jp/word/%E4%B8%89%E7%9C%81-513755
